「招標妥」助舊樓維修慳5,000萬

「招標妥」助舊樓維修慳5,000萬

珊瑚閣石屎剝落嚴重，法團主席莊錦川指招標妥有效吸引承建商入標。李錦鏵攝

【本報訊】近年大廈維修不時爆出圍標疑雲，為減低圍標風險，市區重建局2016年5月推出「招標妥」收費服務，為法團聘請獨立人士就維修估價及提供電子招標平台。北角半山珊瑚閣有43年樓齡，法團2015年曾就維修工程招標，但承建商回標價高達9,000萬元至1.2億元，懷疑被圍標決定擱置維修。其後法團申請「招標妥」，工程造價大幅減至約7,000萬元，比此前的最高回標價低5,000萬元每戶最少慳10萬元。法團主席莊錦川直言，本港圍標情況嚴重，認為招標妥電子招標平台可發揮保密作用，有效堵塞圍標。

720宗申請 僅8宗成功招標

政府2017年《財政預算案》撥款三億元津貼業主申請「招標妥」。計劃由市建局聘請獨立專業顧問，為法團估算樓宇所需維修的地方、提供維修費用估算及技術意見等，也提供電子招標平台協助業主招標。

招標妥計劃推出近三年，市建局行政總監韋志成昨發表網誌，截至本月中收到約720宗申請，涉及單位逾10萬個；已完成審批約600多宗，佔總數逾八成。但他承認，相比申請數字，計劃至今只有8宗申請能成功召開業主大會，並揀選合資格工程承建商。他解釋，因業主籌組樓宇復修工程時，須符合採購服務安排及進行公開招標，而不同申請個案所涉及的樓宇單位數目、業權分佈、維修工程規模各有不同，一般需時18至24個月才能完成全部階段。

北角雲景道珊瑚閣B及C座樓齡約43年，有180個單位。大廈業主立案法團主席莊錦川稱，大廈外牆石屎剝落、也有不少單位滲水，另需維修排污系統及更換、提升消防安全裝置等。他透露，法團2015年曾就維修工程招標，「嗰時用傳統招標方法，有十幾間公司入標」，但工程造價高達9,000萬元至1.2億元，法團認為「價錢非常高」疑有圍標，決定中止維修程序。

其後有業主提出向市建局申請招標妥，「畀咗2.5萬服務費，但有好大幫助」，包括由市建局聘請獨立顧問提供意見等。他稱，透過電子招標平台，有47間承建商就維修工程入標，「之前得十幾間入標，𠵱家多咗成倍唔止」。至去年9月，法團成功召開業主大會，揀選合資格註冊承建商，工程總額大幅減至約7,000萬元，每戶支付約30至45萬元，「成個過程由市建局聘請獨立顧問提供意見，做到公平公正合理，幫到我哋避免俾人圍標」。工程去年10月動工，料今年內完成。

■記者譚靜雯

上一則
上一則
大南區補選 泛民李國權落敗

下一則
下一則
五大保險公司推自願醫保產品

知唔知5000萬慳左喺邊，傻鳩

唔超支唔爛尾先好

唔知

正正常常登報招標都圍到標？

唔知 講黎聽下

有鬼 就好易

圍標可以係幾間背後同老闆既公枯

咪撚on9啦
幾間就話圍你標姐
十幾間邊有咁多人圍你標呀
如果十幾間都係開9000萬至1.2億既根本條數就走唔甩
而家搵招標妥搵埋啲獨立專業人士只係幫你拎意見
果5000萬分分鐘起VO到claim返
同啲外行人講工程真係晒撚氣

咁緊張做咩
宜家有人要你晒氣咩
又唔見你啲工程撚檢討下點解你果行會咁無信譽，個個都驚畀你地呃

本身係冇問題架，係比香港啲仆街傳媒抹黑

下 唔撚係丫嘛？
抹黑？ 咁果幾間有黑社會出現好肯定又係個案啦

大維修個價返黎如果係1億

到二判手約5千萬或以下

大判不嬲都食一半或以上

利申:做左十幾年大維修

登報招標首先會搵間顧問公司

之後睇下有咩要整度條標出黎

咁問題咪就係顧問果邊囉

咁大單一定要工程公司跟，最少食一二成（浮動睇標價大細）
其他唔講，防水最重要用料，如果用國產都好大差價
正常都唔會用最低價最高價黎做
你估做開咁大型維修工程公司d專業係流架咩
平5000萬，做完執手尾都有排你執
行入面真係好少所謂圍標，通常圍標係法團/管理公司做成

真正行家顧問都要唔少錢，請d濕鳩顧問讀完書以為好撚叻拎書本野亂咁指，玩殘你都唔知咩事

利申：鳩嗡

全世界任何行業都有不良份子
有不良份子，係唔係就要抹殺成個行業？

一定大把vo claim
埋單分分鐘仲貴過億二
試過睇住棟大廈啱啱做完大維修
點知一場暴雨搞到住戶窗台滲水漏水